瑞典國會議員要求將中國駐瑞典大使桂從友驅逐出境

瑞典兩個在野黨提出要求，將中國駐瑞大使桂從友驅逐出境。理由是他因「桂民海事件」直接威脅瑞典。評論人士認為這是一個信號，西方社會要放棄對中國外交策略上的「天真」。（吳亦桐 / 黃樂濤 報道）

瑞典兩個在野黨——右翼基督教民主黨（KD）和左派黨（V），周五（13日），在國會辯論中，要求將中國駐瑞典大使桂從友宣佈為「不受歡迎的人」，並將其驅逐出境。來自右翼基督教民主黨（KD）的拉爾斯·阿達克圖森（Lars Adaktusson）稱，針對桂從友的行動「前所未有」，並表示與左派黨一致要求將桂從友驅逐出境。本月4日，桂從友在參加哥德堡大學的一個活動時宣稱，因瑞典頒獎給銅鑼灣書店東主桂民海，中國將對瑞典實施貿易制裁。

瑞典駐歐洲委員會前副主席林德布勞德（göran lindblad）向本台表示：桂從友多次發表侵犯瑞典人權和言論自由堅定立場的聲明，甚至威脅對瑞典實施貿易制裁；這是中國不斷對外擴張的具體縮影，但瑞典和其他民主國家對於共產主義中國的政策一直很幼稚，現在瑞典的一些議員可以透過桂從友直接看到中共政權的本質，這是一件好事，是時候「停止天真了」。獄中作家委員會協調人張裕向本台表示，桂從友在香港抗議及桂民海等事件中的所為惡劣，應該被驅逐，而且如果國會極有可能投票通過，桂可能性被驅逐。

張裕說：中國大使直接進行威脅，這根本不是外交官應該做的，這是中國的政府發言人、國防部進行威脅時做的。這個大使應該被驅逐，就取決於到時候投票了，如果國會決定了，政府就沒辦法了，不是太容易，但是可能性很大。

旅美法學學者滕彪指出，包括桂從友在內的很多中國駐外大使和外交官，以及中國外交部長王毅等，近年全部轉為「戰狼式外交」模式，在一些公共事件上不斷挑戰西方文明和法治底線。

滕彪說：隨著中共對外加快滲透、擴張，中共外交官，包括外交部發言人、外交部長，都是經常有挑釁性的言論，並且有一些令人無法接受的行動。國際社會對中共的這種黑手有越來越多的認識，也會採取越來越多的反制行動。

陳光誠說：僅僅驅逐一個大使可能就是對他不應該做的一些具體行為進行懲罰，我更看中的是他們現在認清獨裁中共在國際社會的胡作非為、不斷破壞國際文明秩序所帶來的威脅。讓大家知道國際社會並不都是在跟中共勾兌，並不都是為了利益在出賣自己的價值。

桂從友在「香港修例風波」、「桂民海事件」中都扮演了極其強硬的角色。據悉，「八九學運」後瑞典曾驅逐中國駐瑞的參贊夫婦和一個一等秘書，因為當時中國使館偷錄並威脅在使館前抗議「六四事件」的留學生及聲援人士。張裕指出桂從友所為更加惡劣。

有網友近日點名中國「戰狼式外交官」的代表人物，桂從友以及中國現任駐法大使、前中國駐加拿大大使盧沙野、中國駐英國大使劉曉明、中國駐德國大使吳懇、中國駐澳大利亞布里斯班總領事徐傑都榜上有名。

瑞典
應該做歐盟大佬
德國死撚開

左右翼共同支持趕佢走，可見佢幾黑人憎

瑞典同加拿大呢啲都係因為人質外交覺醒左
但中共都仲覺等咁樣係可以令人跪

德國現今既軍事實力, 希特拉知道應該會棺材到跳出黎